港鐵東鐵線列車遭塗鴉 疑未趕及清洗 今晨驚現列車一度載客

港鐵發言人表示，今晨約7時15分，港鐵職員於羅湖往紅磡方向的月台發現，涉事列車的車尾左邊車身有塗鴉。由於塗鴉不影響列車安全，為減低對乘客影響，列車一直開至沙田，才請乘客下車，轉乘另一班車。涉事列車其後駛往旺角東備用月台，以便之後駛回車廠清潔。港鐵表示，已報警求助，警方將事件列為刑事毀壞案處理。港鐵又呼籲市民，破壞公物，包括塗鴉，都是刑事罪行，市民不要以身試法。

對於今次東鐵線列車遭塗鴉，大批網民均大讚「好靚」，創意藝術，更要求港鐵不要清洗走。

美國情侶成港鐵塗鴉「常客」

事實上，這並非港鐵列車首次被塗鴉。翻查資料，一對來自美國的情侶UTAH 及ETHER，於2011至2015年間，曾至少3次闖入港鐵車廠及車站。2011年7月7日晚上，柴灣車廠保安就發現一列車車身有塗鴉；之後2012年及2015年時，都曾發現塗鴉列車事件。

另外，去年1月網上流傳一張相片，相中所見，港鐵上水站的月台車站牌背後的不銹鋼，被人用白色顏料，模仿上水站內的指示牌字體，臨摹出「上水」兩字。

Source: hk 1

靚好多

幾靚

靚

真係幾型

無諗過可以咁靚

比著係支那人畫就冇人話靚